少女事主夢醒未辨 男生得直撤非禮罪

【明報專訊】15歲少女2016年在中文大學參與夏令營時，與3男2女睡在同一宿房，其間聲稱遭當時18歲的中學男生摸胸及指插下體，她起初以為是夢境，但感覺「好真」，翌日報警。男生被裁定一項非禮罪成，判入更生中心，他不服定罪提上訴，質疑少女將「夢境變為事實」。高院昨裁定男生上訴得直，定罪及判刑撤銷，兼獲原審及上訴訟費。

15歲女參與夏令營稱遭摸胸指插

現已為大學二年級生的上訴人文博彥，被控於2016年7月17日，在中大紫霞樓一房間非禮15歲女事主X，兩人在夏令營前並不認識。上訴方早前表示，X於事發翌日向上訴人友人查探上訴人有否侵犯他人「前科」，顯得她對非禮事件不確定，並似是為確認自己沒怪錯人，質疑她將「夢境變為事實」。

暫委法官郭啟安於判辭中引述X在錄影會面中曾稱「本身我以為係發夢，但係嗰個感覺好真喇，所以就應該唔似係發夢」，認為從上述證供可見，X只是憑個人感覺否定當時是在發夢。

郭官指房間已經關了燈，X並非親眼看到上訴人有所動作，雖上訴人當時睡在X旁邊，但還有其他男女，共用一張被，因此有關「夢境」的議題應要被澄清，惟主控和原審裁判官未有把握機會澄清；若X是不肯定但仍對上訴人作出指控，上訴方所言虛構和誣衊的說法也許可成立，盤問方向對X十分公道。

原審：描述細緻 官駁非心理專家

原審裁判官曾指X對非禮過程能有如此細緻的描述，是因為她的感覺是確確實實，遂裁定非禮屬實。郭官稱，不能排除X在做夢時也有十分細緻的感覺，因他與原審裁判官都非心理專家，對夢境沒有專門研究，故一個人做夢時，夢境可以有多細緻，未必可以一言敝之，認為原審裁判官的裁定過於武斷。

【案件編號：HCMA666/16】

個女仔識玩，咁就可以同條仔解釋點解塊膜穿咗。
如果真係冤枉，個男仔畀人入咗罪，咁就一世。

有前科，咁都煮死唔到佢

點解要煮死佢

入唔入到
開左名，條仔幾年ulife就咁完

條女就x

發夢都告得入，最慘都判左入去更新中心坐左一排

應該一世玩完
告唔入都比人用有色眼鏡睇
只有你身邊既人大機會信你 新識既人就會用可憐人自有可憐處去睇

樓主五毛

話生女係蝕本貨條仆街入黎未？

夢中殺人

D組媽好撚淫 屌過幾個

呢個好似唔係組媽黎

樓主同條女都係雞

咁小事有人記得先奇